# Pycode_similar

# Тема

Макет программного средства тестирования FastAPI-проектов с определением плагиата

# Задачи

1. Выработка функциональных требований к разрабатываемому программному средству
2. Аналитический обзор способов и средств определения плагиата
3. Разработка архитектуры разрабатываемого программного средства
4. Реализация и тестирование программного модуля запуска множества FastAPI-проектов
5. Реализация и тестирование программного модуля определения плагиата

## Расширенная постановка задачи

1. Понять и обдумать как реализовать проверку на антиплагиат. Найти схожие проекты на gitlab.com или на github.com. Выбрать метод для проверки на антиплагиат. Провести предварительные тесты проектов с github и gitlab. Понять, что на сравнение файлов будут мешать docksting-и, ненужные пробелы - разобраться как их извлечь. Протестировать приложение на основе двух проектов. Настроить точность.
2. Сравнить всевозможные варианты хранения проектов прошлых лет, с которыми мы будем сравнивать. Если выбирать базу данных, то какую?. Определить какие поля создавать в БД. 
3. Рассмотреть варианты вывода результата проверки на антиплагиат. Разработать и написать тесты для FastApi приложений. Настройка параллельного прохождения тестов во всех проектах.
4. Рассмотреть вариант выбора преподавателем на основе каких проектов осуществлять проверку.

# Так как еластик заблокал все ip в России то надо в папке /etc/apt/sourses.list.d/elastic-8.x.list прописать сервер яндекса для скачивания локального еластика
1.  echo "deb [trusted=yes] https://mirror.yandex.ru/mirrors/elastic/8/ stable main" | sudo tee /etc/apt/sources.list.d/elastic-8.x.list
2. sudo apt-get install elasticsearch
# День 1

1. Составлен список задач, а также описана расширенная постановка задач.
2. Выделены ключевые слова для поиска статей по теме "схожесть" или "антиплагиат", а так же найдены готовые решения в данной теме

# Результаты работы за 1 день

## Расширенная постановка задач

	Поискать готовые решение на github и других ресурсах, связанные с определением антиплагиата, а так же тестированием Fast-Api приложений. Протестировать найденные проекты и отобрать из них наиболее работоспособные.

	Найти информационные ресурсы, позволяющие определять сходства: просмотры постов дифференцированные по времени. Рассмотреть как работает MOSS(for a Measure Of Software Similarity).

	Проанализировать работу отобранных проектов по выявлению антиплагиата, сделать выводы об необходимости изучать способы определения сходства далее.

	Реализовать модуль, осуществляющий выгрузку постов канала за определённый промежуток времени.

	Реализовать модуль выгрузки комментариев, реакций и другой мета-информации за определённый промежуток времени (поискать способ определения времени оставления комментариев, реакций и тд).

	Определить возможные способы определения накрутки. Посмотреть предобученные нейросети для определения аномалий в данных; посмотреть методы кластеризации для разделения аномалий; поискать другие способы определения и различения аномалий. + Думаю стоит присмотреться к методам анализа временных рядов, а так же стоит попробовать на основе данных об нормальном поведении роста просмотров, построить распределение роста просмотров в обычном случае.

	Реализовать модуль, осуществляющий обнаружение накрутки в телеграмм канале.

	Реализовать телеграм-бота, реализующего интерфейс работы с разработанными модулями.

	Упаковать проект в Docker

	Подготовить отчет и презентацию о проделанной работе к конференции.

## Ключевые слова

* fingerprint
* hash
* Dactylogram
* token


# fingerprint
1. str_to_hash(str): Эта функция преобразует строку в хэш-значение. Она берет первую букву из каждого элемента входного списка str, объединяет их, вычисляет хэш SHA-1, преобразует его в целое число и возвращает кортеж из этого числа, первого элемента входного списка str и последнего элемента входного списка str.

2. right_index(el, str): Эта функция находит последний индекс элемента el в строке str. Она возвращает индекс последнего вхождения элемента el в строку str.

3. finger_reload(data): Эта функция сортирует входной список data по первому элементу каждого кортежа, затем производит обработку и объединение данных, сохраняя только уникальные элементы. Она возвращает измененный список данных.

4. fingerprints(data, k, t): Эта функция берет входной список data, параметры k и t. Она делит список на k-граммы, затем преобразует каждый k-грамм в хэш. Затем, используя окно размером w = t - k + 1, создает t-H граммы и производит операции для генерации отпечатков (fingerprints). Она возвращает обработанные отпечатки с помощью вызова функции finger_reload.

# Основные правила

1. Деление на k-граммы: Входные данные data сначала разделяются на последовательности длиной k (k-граммы).

2. Преобразование в хэши: Каждая k-грамма преобразуется в хэш с помощью функции str_to_hash, которая вычисляет хэш SHA-1.

3. Формирование t-H грамм: Следующим шагом формируются t-H граммы размером w = t - k + 1. 

4. Операции по генерации отпечатков:
   - Сравнение и выбор минимального значения: Выбирается минимальное значение из текущей граммы.
   - Поиск последнего вхождения: Находится последнее вхождение минимального значения в текущей грамме.
   - Формирование отпечатков: Для каждого вхождения последнего значения в грамме добавляется соответствующий отпечаток в итоговый список.

5. Уникальность отпечатков: Происходит удаление дублирующихся отпечатков с помощью вызова функции finger_reload, которая сохраняет только уникальные элементы.


Этот код обрабатывает данные и генерирует отпечатки на основе определенных правил и операций, которые определены в функциях.
# День 2

1. Выделены ключевые слова для поиска статей об аномальной активности, найдены статьи об аномальной активности
2. Выделены возможные методы обнаружения аномальной активности
3. Найдены и протестированы решения для выгрузки метаданных

# Результаты работы за 2 день

## Ключевые слова

* Токенизация
* Расстояние Левенштейна
* Шинглы

# Результат за 3ий день

1. Run elasticsearch docker with kibana
2. Delete comments, imports from the code
3. Функции:
- --help (без аргументов) - выводит справку по доступным функциям (так же доступна для всех функций)
- create (без аргументов) - создаёт индекс papa в ES;
- add -f [путь до документа] - добавляет в ES указанный документ без проверки на плагиат;
- add_dir -p [путь до директории] - добавляет в ES документы из указанной директории без проверки на плагиат;
- PAPA -f [путь до документа] -s [область проверки] - проверяет указанный документ с заданной областью базы.
- PAPA_dir -p [путь до директории] -s [область проверки] - проверяет документы из указанной директории с заданной областью базы.
4. Пробуем повысить точность путем добавления дополнительных груаа в токенах

5. Чтобы посмотреть создался ли индекс в еластике 
curl -X GET http://elastic:password@0.0.0.0:9200/_all

6. Чтобы удалить индекс в еластике 
 curl -X DELETE http://elastic:password@0.0.0.0:9200/pysimilar
7. https://losst.pro/ispolzovanie-elasticsearch?ysclid=lv73iqf9ld492959057

8. sudo docker run --network=pycode_similar_elasticsearch-network -v ./:/PAPA pysimilar [функция] [[аргументы]]
https://theory.stanford.edu/~aiken/publications/papers/sigmod03.pdf
https://habr.com/ru/companies/skillfactory/articles/566414/
http://rcdl2007.pereslavl.ru/papers/paper_65_v1.pdf
https://habr.com/ru/companies/antiplagiat/articles/549982/

# Как запускать приложение

## 1. Запуска докера с базой

```bash
sudo docker-compose up -d
```

## 2. Проверяем наличие нашей базы такой командой 
```bash
sudo curl -X GET http://elastic:password@0.0.0.0:9200/pysimilar
```
Если получаем сообщение такого вида
{"pysimilar":...}
Значит наша база существует

*Если хотим удалить нашу базу, то вводим такую команду*
```bash
sudo curl -X DELETE http://elastic:password@0.0.0.0:9200/pysimilar
```
## 3. Если же не получили такое сообщение, то надо создать базу данных
Вводим такую команду

```bash
sudo docker run --network=pycode_similar_elasticsearch-network -v ./:/PAPA pysimilar create
```
Получаем вот такое сообщение
```
Index created!
```

## 4. Чтобы добавить работы студентов необходимо ввести такую команду (приложение поддерживает добавление папок с первым уровнем вложенности и со вторым)

1. Функции:
- --help (без аргументов) - выводит справку по доступным функциям (так же доступна для всех функций)
- create (без аргументов) - создаёт индекс papa в ES;
- add -f [путь до документа] - добавляет в ES указанный документ без проверки на плагиат;
- add_dir -p [путь до директории] - добавляет в ES документы из указанной директории без проверки на плагиат;
- PAPA -f [путь до документа] -s [область проверки] - проверяет указанный документ с заданной областью базы.
- PAPA_dir -p [путь до директории] -s all - проверяет документы из указанной директории со всей базой.


```bash
sudo docker run --network=pycode_similar_elasticsearch-network -v ./:/PAPA pysimilar add -f [путь до файла]
```

### 5. Примеры 
_Важно, чтобы директория, которую хотим добавить находилась в директории к корне проекта_

*Пример*

То есть в корне проекта находится папка, а в ней еще одна, в которой другие директории - директории слушателей. 
```
dataset/2022-3-kr1-v16-final
```

#### Здесь добавляем один файл
```bash
sudo docker run --network=pycode_similar_elasticsearch-network -v ./:/PAPA pysimilar add -f ./data/2022-3-11-pot/json_analytics.py
```

##### Получаем сообщение такого вида
```
./data/2022-3-11-pot/json_analytics.py  added!
```

##### Если же файл уже добавлен в базу, то получаем сообщение такого вида
```
./data/2022-3-11-pot/json_analytics.py  already in ES!
```

#### Здесь добавляем директорию с одни уровнем вложенности, то есть в папке есть файлы

```bash
sudo docker run --network=pycode_similar_elasticsearch-network -v ./:/PAPA pysimilar add_dir -p ./data/2022-3-12-siv
```

##### Получаем вот такое сообщение 
```
./data/2022-3-12-siv/tests_json_analytics.py  added!
./data/2022-3-12-siv/json_analytics.py  added!
```

#### Здесь добавляем директорию со вторым уровнем вложенности, то есть в папке есть еще папки, где есть файлы

```bash
sudo docker run --network=pycode_similar_elasticsearch-network -v ./:/PAPA pysimilar add_dir -p ./dataset/2022-3-kr1-v16-final
```

##### Получаем вот такое сообщение 
```
./dataset/2022-3-kr1-v16-final/2022-3-08-naz/tests_json_analytics.py  added!
./dataset/2022-3-kr1-v16-final/2022-3-08-naz/json_analytics.py  added!
./dataset/2022-3-kr1-v16-final/2022-3-11-pot/tests_json_analytics.py  added!
./dataset/2022-3-kr1-v16-final/2022-3-11-pot/json_analytics.py  added!
./dataset/2022-3-kr1-v16-final/2022-3-14-tep/tests_json_analytics.py  added!
./dataset/2022-3-kr1-v16-final/2022-3-14-tep/json_analytics.py  added!
./dataset/2022-3-kr1-v16-final/2022-3-10-pol/tests_json_analytics.py  added!
./dataset/2022-3-kr1-v16-final/2022-3-10-pol/json_analytics.py  added!
./dataset/2022-3-kr1-v16-final/2022-3-02-vas/json_analytics.py  added!
./dataset/2022-3-kr1-v16-final/2022-3-03-vor/json_analytics.py  added!
./dataset/2022-3-kr1-v16-final/2022-3-06-lev/json_analytics.py  added!
./dataset/2022-3-kr1-v16-final/2022-3-07-let/tests_json_analytics.py  added!
./dataset/2022-3-kr1-v16-final/2022-3-07-let/json_analytics.py  added!
./dataset/2022-3-kr1-v16-final/2022-3-16-fom/tests_json_analytics.py  added!
./dataset/2022-3-kr1-v16-final/2022-3-16-fom/json_analytics.py  added!
./dataset/2022-3-kr1-v16-final/2022-3-01-and/tests_json_analytics.py  added!
./dataset/2022-3-kr1-v16-final/2022-3-01-and/json_analytics.py  added!
./dataset/2022-3-kr1-v16-final/2022-3-15-tul/tests_json_analytics.py  added!
./dataset/2022-3-kr1-v16-final/2022-3-15-tul/json_analytics.py  added!
./dataset/2022-3-kr1-v16-final/2022-3-04-gop/tests_json_analytics.py  added!
./dataset/2022-3-kr1-v16-final/2022-3-04-gop/json_analytics.py  added!
./dataset/2022-3-kr1-v16-final/2022-3-09-naz/tests_json_analytics.py  added!
./dataset/2022-3-kr1-v16-final/2022-3-09-naz/json_analytics.py  added!
```

### 6. Как проводить проверку 
_Важно чтобы проверяемые папки или файлы находились в папке в коре проекта_
_То есть все проверяемые файлы и директории перенести в отдельную папке в корне проекта_

*Пример*

Если один файл
```
./data/2022-3-12-siv/json_analytics.py
```
Если директория
```
./data/2022-3-12-siv
```
Чтобы проверить файлы на плагиат один файл
 
Вводим такую команду
```
sudo docker run --network=pycode_similar_elasticsearch-network -v ./:/PAPA pysimilar PAPA -f [путь до файлы]
```
#### Пример

```bash
sudo docker run --network=pycode_similar_elasticsearch-network -v ./:/PAPA pysimilar PAPA -f ./data/2022-3-12-siv/json_analytics.py -s all
```

Получаем такое сообщение
```
6-lev/json_analytics.py  по Левенштейну -  78 %, по отпечаткам -  12.5 %. По коэффициенту Жаккара 87.5

Сходство  ./data/2022-3-12-siv/json_analytics.py  с документом  ./data/2022-3-11-pot/json_analytics.py  по Левенштейну -  59 %, по отпечаткам -  87.5 %. По коэффициенту Жаккара 87.5
Строки документа 2022-3-12-siv/json_analytics.py  с номерами  7  -  10  похожи на строки  [[6, 9]]  документа  2022-3-11-pot/json_analytics.py
Строки документа 2022-3-12-siv/json_analytics.py  с номерами  9  -  12  похожи на строки  [[8, 11]]  документа  2022-3-11-pot/json_analytics.py
Строки документа 2022-3-12-siv/json_analytics.py  с номерами  10  -  13  похожи на строки  [[9, 12]]  документа  2022-3-11-pot/json_analytics.py
Строки документа 2022-3-12-siv/json_analytics.py  с номерами  13  -  16  похожи на строки  [[12, 15]]  документа  2022-3-11-pot/json_analytics.py
Строки документа 2022-3-12-siv/json_analytics.py  с номерами  14  -  16  похожи на строки  [[13, 15]]  документа  2022-3-11-pot/json_analytics.py

Случай плагиата не зафиксирован, документ сохранён, см. отчёт в консоли
./data/2022-3-12-siv/json_analytics.py  already in ES!
```

Весь список совпавдений находится в папке check в файле plagiarism

Для каждой отдельной строчки в этом файле создается в папке results соответствующий файл с именем name_file1-name_file2.csv , где первый файл - тот файл который мы проверяли, а второй файл - тот, в котором есть подозрения на плагиат.

#### Пример 

Теперь проверим целую директорию. 
```bash
sudo docker run --network=pycode_similar_elasticsearch-network -v ./:/PAPA pysimilar PAPA_dir -p ./data/2022-3-12-siv -s all
```

Получаем 

```
Сходство  ./data/2022-3-12-siv/tests_json_analytics.py  с документом  ./dataset/2022-3-kr1-v16-final/2022-3-01-and/tests_json_analytics.py  по Левенштейну -  80 %, по отпечаткам -  100.0 %. По коэффициенту Жаккара 100.0
Строки документа 2022-3-12-siv/tests_json_analytics.py  с номерами  6  -  10  похожи на строки  [[6, 10]]  документа  2022-3-01-and/tests_json_analytics.py

Случай плагиата не зафиксирован, документ сохранён, см. отчёт в консоли
./data/2022-3-12-siv/tests_json_analytics.py  already in ES!
Сходство  ./data/2022-3-12-siv/json_analytics.py  с документом  ./dataset/2022-3-kr1-v16-final/2022-3-06-lev/json_analytics.py  по Левенштейну -  78 %, по отпечаткам -  12.5 %. По коэффициенту Жаккара 87.5

Сходство  ./data/2022-3-12-siv/json_analytics.py  с документом  ./data/2022-3-11-pot/json_analytics.py  по Левенштейну -  59 %, по отпечаткам -  87.5 %. По коэффициенту Жаккара 87.5
Строки документа 2022-3-12-siv/json_analytics.py  с номерами  7  -  10  похожи на строки  [[6, 9]]  документа  2022-3-11-pot/json_analytics.py
Строки документа 2022-3-12-siv/json_analytics.py  с номерами  9  -  12  похожи на строки  [[8, 11]]  документа  2022-3-11-pot/json_analytics.py
Строки документа 2022-3-12-siv/json_analytics.py  с номерами  10  -  13  похожи на строки  [[9, 12]]  документа  2022-3-11-pot/json_analytics.py
Строки документа 2022-3-12-siv/json_analytics.py  с номерами  13  -  16  похожи на строки  [[12, 15]]  документа  2022-3-11-pot/json_analytics.py
Строки документа 2022-3-12-siv/json_analytics.py  с номерами  14  -  16  похожи на строки  [[13, 15]]  документа  2022-3-11-pot/json_analytics.py

Случай плагиата не зафиксирован, документ сохранён, см. отчёт в консоли
./data/2022-3-12-siv/json_analytics.py  already in ES!
```
Весь список совпавдений находится в папке check в файле plagiarism

Для каждой отдельной строчки в этом файле создается в папке results соответствующий файл с именем name_file1-name_file2.csv , где первый файл - тот файл который мы проверяли, а второй файл - тот, в котором есть подозрения на плагиат.
